[
  {
    "question": "Hvorfor er det kompilatoren som tar seg av registeromdøping (eng: register renaming)?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Dette er feil.  Det er prosessoren som gjør registeromdøping.",
      "Kompilatoren har mye bedre tid til å gjøre dette enn prosessoren.",
      "Kompilatoren har komplett oversikt over programkoden.",
      "Registeromdøping krever deteksjon av ut- og antiavhengigheter.",
      "Det forenkler designet av prosessoren."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva brukes de registrene som er synlig for brukeren til?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": ["Data", "Addresser", "Betingelser", "Alle overnevnte"]
  },
  {
    "question": "Gitt at du har en datamaskin med 48-bit registre, hvor stort blir området for heltall med fortegn («signed integers»)?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "\\(\\pm 2^{47}\\)",
      "\\(\\pm 2^{47}-1\\)",
      "\\(\\pm 2^{47-1}\\)"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva skjer med programteller (PC) under utførelse av en instruksjon ?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Den øker med 1",
      "Den blir satt til å peke på dataområdet som blir brukt av instruksjonen",
      "Det avhenger av hvilken operasjon som utføres",
      "Returverdien fra operasjonen blir lagret her"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken funksjon har instruksjonsregisteret (IR) i prosessoren?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Registeret inneholder instruksjonen som blir utført.",
      "Registeret inneholder adressen til neste instruksjon.",
      "Registeret innheholder data som skal bli skrevet ut til lageret."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket register er <em>ikke</em> et typisk kontroll- og statusregister for en typisk prosessor som benyttes ifm. utføring av instruksjoner?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": ["PCI", "IR", "MAR", "MBR"]
  },
  {
    "question": "Hva er hensikten med brukersynlige register?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Det finnes ikke registre som er synlig for brukeren",
      "De brukes i stedet for å bruke lageret direkte ved ALU-operasjoner",
      "De brukes til å lagre data over lengre tid",
      "De brukes i stedet for hurtigbuffer"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken hovedfunksjon har statusregisteret (SR) ?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Statusregisteret inneholder hurtigbufferstatus, det vil si antall treff (hit) og bom (miss) i hurtigbufferet.",
      "Statusregisteret brukes til å lagre midlertidige data i.",
      "Statusregisteret inneholder informasjon om resultatet fra forrige instruksjon. Dette kan brukes til betingede hopp."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva inneholder instruksjonsregisteret (IR)?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Oversikt over tilgjengelige instruksjoner",
      "Hurtigbuffer over siste brukte instruksjoner",
      "Adressen til neste instruksjon",
      "Instruksjonsordet til den instruksjonen som blir utført"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva brukes statusregisteret til?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Statusregisteret brukes bl.a til betingete hopp - hoppbetingelsen er at et gitt statusflagg skal skal være satt / ikke satt.",
      "Statusregisteret forteller resten av prosessoren om alt er som det skal",
      "Statusregisteret inneholder adressen til neste instruksjon"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er oppgaven til programteller (eng: Program Counter - PC)?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Holde styr på antall interaksjoner",
      "Holde adressen til neste instruksjon som skal utføres",
      "Holde styr på hvilken linje i koden som skal utføres",
      "Holde styr på hvilket program som kjøres på prosessoren",
      "Det er ikke noe som heter programteller, PC står for personal computer"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva inneholder statusregisteret?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Ulike betingelsesbit f.eks. N, Z og C.",
      "En liste over registeradresser.",
      "En liste av betingelsesbyte",
      "En liste av betingelser man må ha oppfylt for å utføre en instruksjon"
    ]
  }
]
